北京清低端 民工子弟學校被迫令清拆

【Now新聞台】這天是聖誕節，小朋友與老師一起和聖誕老人慶祝，但這個聖誕可能是他們一起度過的最後一個。

這間黃庄幼兒園連同旁邊的黃庄小學及黃庄初中，是一間民工子弟學校。校方個多月前突然接獲教委通知，要求學校下月停辦，下學年的收生計劃都被叫停，校園面臨清拆。

學校要拆，就連已簽訂的20年租約都可以提前八年解約，理由是市政府要展開疏解整治專項行動，不符合規條的建築都要拆。

學校是石景山區唯一的民工子弟學校，就讀的1900多名學生幾乎都是外來農民工的孩子，全部都要走。

學校有約130名老師，潘老師與這裏大部分人一樣都是外來人口，他批評政府近年以各種理由，接二連三打壓民工子弟學校。

校方早前罕有發出公開信，批評當局的做法不負責任，潘老師也批評當局為驅趕農民工等低端人口，連教育都犧牲。

有老師決定在寒假期間免費為學生補習，爭取時間教導學生。

為保護校園，校方計劃進行抗爭，除了透過傳媒力量希望向政府施壓，亦打算上訪，希望中央政府都聽到他們的反對聲音，收回拆遷命令。

香港人明啦
一國兩制

睇下幾時清埋香港人

我估2027應該收皮了

打算上訪，希望中央政府都聽到他們的反對聲音，收回拆遷命令

係咪on9
拆你竇扣根本就係中央嘅意思

上完訪就被消失了

消失咗問題就唔存在了

出左條村當佢贏

出村咪正正係黨要佢做既野

新黑五類